---
title: Hari ke-2 Pelatihan Jurnalistik
date: 2012-01-26
categories:
- laporan
- LenteraTimur.com
layout: laporancmb
---


![200px-Januari_26_2012_LenteraTimur.com_Tengku_Dhani_Iqbal_mempertegas_paparan_soal_lokalitas_dengan_visualisasi_pada_tayangan.jpg](/uploads/200px-Januari_26_2012_LenteraTimur.com_Tengku_Dhani_Iqbal_mempertegas_paparan_soal_lokalitas_dengan_visualisasi_pada_tayangan.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-Januari_26_2012_LenteraTimur.com_Soffa_Ihsan_berbagi_refleksi_atas_filosofi_dan_kasus-kasus_marjinalitas..jpg](/uploads/200px-Januari_26_2012_LenteraTimur.com_Soffa_Ihsan_berbagi_refleksi_atas_filosofi_dan_kasus-kasus_marjinalitas..jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Hari ke-2 Pelatihan Jurnalistik "Menulis untuk Kesederajatan" (I) 

**Lokasi** : Hotel Cherry Green

**Alamat** : Jalan Sei Martebing No. 11, Medan, Sumatera Utara

**Jam** : 08.00 - 13.00 WIB

**Hadir** :  
* [Tengku Muhammad Dhani Iqbal](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Tengku_Muhammad_Dhani_Iqbal)
* [Soffa Ihsan](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Soffa_Ihsan)
* [Martin Aleida](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Martin_Aleida)
* [Ken Miryam Vivekananda Fadlil](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ken_Miryam_Vivekananda_Fadlil)
* [Arif Budiman](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Arif_Budiman)
* [Edi Cholin Naim](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Edi_Cholin_Naim)
* 34 peserta pelatihan

**Ringkasan** : 
* Di hari ke-2, peserta melanjutkan materi penulisan "Memberi Makna pada Sebuah Nasib" dari Martin Aleida, materi lokalitas dan pemberitaan "Narasi yang Tak Pernah Tunggal" dari Tengku Muhammad Dhani Iqbal, serta studi mengenai kasus-kasus marjinalitas dengan Soffa Ihsan.
* Usai makan siang, kelas disudahi karena peserta melakukan praktik penulisan di lapangan untuk kemudian mengirimkan hasil tulisannya melalui email kepada panitia.
* Peserta bebas untuk mengirimkan hasil tulisannya, dalam bentuk karangan dan tema apapun.
* Tim pemateri kemudian memeriksa setiap tulisan yang masuk ke email untuk kemudian dibahas keesokan harinya.
